

 
 
  
Richard Sulík, šéf strany, ktorá si do názvu hrdo dala slovká sloboda a solidarita, sa o mladom bloggerovi, ktorý sa mu pokúsil oponovať, vyjadril, že jeho slová sú ako vesmírny prd. Nuž, neviem, čo ho vyhecovalo k takémuto prirovnaniu. Ekonomike, o ktorú išlo, nerozumiem. A neviem ani to, ako taký vesmírny prd vyzerá a ako smrdí.
   
 Prd je mi napokon celkom sympatické slovo a v podstate neškodné, aj ja sa občas k nemu uchýlim. Teda aj k slovu... A ten, čo ma pozná, vie, že dokážem použiť aj ostrejšie, nepublikovateľné výrazy. Ale ja nie som politik, žiaden človek na výslní, žiadna celebrita, takže si to azda môžem dovoliť, hoci - máte pravdu - aj na mňa platí prvá veta z perexu tohto článku. Aj preto nechcem poučovať, len nesmelo vyjadrujem svoju mienku, že politik, ak chce byť v úcte tých, ktorých chce viesť, by mal mať naopak úctu ku všetkým, vrátane tých, ktorí nemajú rovnaký názor. Lebo takých, ktorí radi siahajú po vulgárnejších vyjadreniach, by sme už radšej na slovenskom politickom nebi nevideli, keďže zábavy, ktorú nám svojím ochotníckym divadelníctvom za drahé vstupné ponúkli doterajší „lídri“, už bolo vyše hlavy. 
   
 Už som spomenul, že som od Sulíkovej strany očakával nové vetry, ale nie v pejoratívnom zmysle. Mali by mať podobu jarného vánku a nie vôňu smetiska. Prečítal som si program strany a zdá sa mi celkom fajn, ale jedným dychom sa znova a znova musím opýtať: Kde je záruka, že to zase nebudú len kopy popísaného papiera alebo zaplnené internetové stránky a - ako hovoria naši bratia Česi - „skutek-utek“? Že to zasa nebude len to staré známe bla-bla-bla... Že sa takto popísaný papier stane použiteľným iba ak na zahladenie stôp po prde. 
   
 Spomenul som, že SaS a jej program ma zaujali v tom pozitívnom slova zmysle a keby som bol pre nich vhodným občanom (lebo už teraz - tak to cítim - nás škatuľkujú či kastujú - a zajtra kastrujú?), azda by som tejto strane aj pomohol v jej aktivitách. Pochybnosti vo mne začali klíčiť, keď som sa dočítal, ako sa pán Sulík snažil poučovať novinárku, aký titulok má použiť. Ešte väčšie pochybnosti mnou prenikli vtedy, keď som sa zadíval do zoznamu kandidátov SaS. Ale to je moja rýdzo osobná pochybnosť. A vesmírny prd a smradík okolo neho ma pomaly, ale iste, vedie k poznaniu, že SaS nie je žiaden zázrak na slovenskom politickom nebi, že sa nám derie na svetlo sveta len ďalší pokračovateľ mečiarovsko-dzurindovsko-ficovských metód či tradícií. 
   
 Tak to vidím ja! Ak sa v mojom pohľade mýlim a skutočnosť bude naozaj ružová, budem šťastný, ospravedlním sa a zložím klobúk pred tými, ktorí mne (nám) vrátia nádej v životaschopnú budúcnosť. Hoci pri mojom veku... Čo už? Zatiaľ mi chýba viera v zmenu a pesimisticky píšem: Aj v novembri ´89 sme si „sľúbili lásku“... A čo sa udialo? Pri všetkých úspechoch (lebo tie nemožno poprieť, tie naozaj boli) je z tej proklamovanej lásky naozaj iba obyčajný prd. 
   
 Ak som ešte nedávno chcel pridať svoj hlas ideám SaS, postupne sa presviedčam, že je to vlastne úplne jedno, ktorému čertovi upíšem svoju dušu. V našom štáte to beztak pekelne smrdí a zrejme bude smrdieť i naďalej. O tom, že je naša politická scéna smiešna, nás presvedčil Pali odkiaľsi zo Zemplína či zo Šariša. Ten sa aspoň dokázal zasmiať na vlastnej biede, hoci pri vyše 16-tisícovom vstupnom na politické ihrisko mám aj o tej biede vážne pochybnosti. Ale je to skvelý reklamný trik, ktorý nesmrdí prdom, ale vonia borovičkou či iným destilátom. Azda kvôli tomu nepríde o fúzy. 
   
 Viem, že som týmito vetami zabŕdol do osieho hniezda, lebo blog.sme sa stal riečiskom, ktorým sa k nám valia myšlienky o tom, ako to bude v budúcnosti na tom našom milom Slovensku vyzerať. Krásne svetlé zajtrajšky!Budú voňať jarným kvetom alebo smrdieť prdom, hoci nie práve vesmírnym? 
   

